@inproceedings{Beaumard-P.-Martin-Wu-Rouas-Philip:JEP-TALN:2024,
    author = "Beaumard, Colleen and P. Martin, Vincent and Wu, Yaru and Rouas, Jean-Luc and Philip, Pierre",
    title = "D\'etection automatique des schwas en fran\c{c}ais - Application \`a la d\'etection des troubles du sommeil",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes des 35\`emes Journ\'ees d'\'Etudes sur la Parole",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "312-321",
    note = "",
    abstract = "La Somnolence Diurne Excessive affecte n\'egativement les individus et est un probl\`eme de sant\'e publique. L'analyse de la parole pourrait aider les cliniciens \`a la surveiller. Nous nous sommes concentr\'es sur la d\'etection du schwa /@/ et avons trouv\'e un lien entre le nombre d'occurrences annot\'e manuellement et le niveau de somnolence des patients hypersomnolents d'un sous-ensemble du corpus TILE. Dans un second temps, afin de pouvoir g\'en\'eraliser ces r\'esultats \`a l'int\'egralit\'e du corpus, nous avons con\c{c}u un syst\`eme de d\'etection des schwas, robuste \`a la somnolence. Dans un troisi\`eme temps, nous avons \'etendu notre analyse \`a deux autres phon\`emes suppl\'ementaire /{\o}/ et /oe/. Nous avons ainsi observ\'e une relation significative entre /{\o}/ et la combinaison des trois phon\`emes et la somnolence subjective \`a court terme.",
    keywords = "D\'etection de schwa,Somnolence,Reconnaissance Automatique de la Parole",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/5093.pdf"
}
